{
    "Cr\u00e9neau": "Sem 5",
    "Enseignants responsables": "Florence MENEZ",
    "Objectifs du module": "Dans un monde en transition \u00e9cologique, la probl\u00e9matique fonci\u00e8re est (re)devenue au c\u0153ur des pr\u00e9occupations publiques mais \u00e9galement des convoitises. Sujet d\u2019actualit\u00e9, puisque si la loi Climat & Citoyennet\u00e9 a pu acter sa pr\u00e9servation, \u00e0 travers la notion de ZAN, nombre de ses d\u00e9tracteurs tentent de d\u00e9tricoter les \u00ab garde-fous \u00bb mis en place, arguant de fait la difficult\u00e9 de se saisir de ce sujet par une simple r\u00e8gle arithm\u00e9tique.Le foncier, c\u2019est le support de l\u2019urbanisation, c\u2019est l\u2019assiette des projets mais aussi le sol, le sous-sol, le paysage et la ressource essentielle \u00e0 ma\u00eetriser et contr\u00f4ler pour garantir le bon fonctionnement des territoires et des soci\u00e9t\u00e9s. Dans ce monde en transition, les regards sur le foncier \u00e9voluent avec une n\u00e9cessaire adaptation des usages et des pratiques.Ce module ax\u00e9 autour de 7 s\u00e9quences magistrales vise \u00e0 traiter la probl\u00e9matique fonci\u00e8re dans toute sa complexit\u00e9 et compl\u00e9tude. Ce module est construit \u00e0 partir de plusieurs t\u00e9moignages, points de vue d\u2019acteurs confront\u00e9s au sujet foncier \u00e0 travers des prismes diff\u00e9rents. Il s\u2019agit de donner aux \u00e9tudiants cette vision \u00e0 360\u00b0 afin de mieux appr\u00e9hender la question fonci\u00e8re dans une approche syst\u00e9mique. Il s\u2019agit aussi de les inviter \u00e0 la r\u00e9flexion, en leur donnant les cl\u00e9s de compr\u00e9hension des enjeux autour du foncier et des perspectives pour l\u2019observer et le monitorer.",
    "Effectif maximal": "Effectif illimit\u00e9",
    "D\u00e9partement de rattachement": "Master AMUR - Am\u00e9nagement et maitrise d'ouvrage urbaine",
    "Nombre de cr\u00e9dits ECTS": "2 cr\u00e9dits ECTS",
    "Code": "ACFOT"
}