{
    "Cr\u00e9neau": "Sem 3, Sem 4 et Sem 5",
    "Pr\u00e9requis": "Conna\u00eetre la m\u00e9thodologie ACV (par exemple avoir suivi le module COECO)",
    "Enseignants responsables": "(N)",
    "Equipe enseignante": "Alain EHRLACHER, Fr\u00e9d\u00e9ric TAYEB",
    "Objectifs du module": "- Apprendre aux \u00e9l\u00e8ves \u00e0 travailler en \u00e9quipe \u00e0 appliquer sur un cas concret la m\u00e9thodologie ACV",
    "Contr\u00f4le des connaissances - R\u00e8gles de validation du module": "Rapport \u00e9crit et soutenance.",
    "Documents p\u00e9dagogiques - Bibliographie": "Variable en fonction des projets.",
    "Effectif maximal": "Effectif illimit\u00e9",
    "D\u00e9partement de rattachement": "D\u00e9partement G\u00e9nie M\u00e9canique et Mat\u00e9riaux",
    "Nombre de cr\u00e9dits ECTS": "1,5",
    "Mise \u00e0 jour": "01/09/2024",
    "Code": "ACVP2"
}