{
    "Cr\u00e9neau": "Sem 1 MSSem 2 MS",
    "Enseignants responsables": "Michele GUILBOT",
    "Equipe enseignante": "Romain STAUFFERT, Philippe TALLEUX, Iolande VINGIANO-VIRIEL, Joanna MASSON",
    "Objectifs du module": "Appr\u00e9hender les principaux th\u00e8mes juridiques n\u00e9cessaires aux professionnels, parties prenantes dans l'organisation et/ou la gestion de la mobilit\u00e9 connect\u00e9e, \u00e9ventuellement automatis\u00e9e. Il ne s'agit pas de maitriser tous les aspects juridiques pr\u00e9sent\u00e9s mais d'en conna\u00eetre les fondements et de disposer des informations n\u00e9cessaires pour monter un projet et d\u00e9ployer les syst\u00e8mes M\u00e9thodes p\u00e9dagogiques : Cours magistraux",
    "Programme du module": "Introduction au module : mobilit\u00e9 connect\u00e9e, automatis\u00e9e : quels d\u00e9fis pour le droit ? Enjeux contractuels, droit administratif Commande publique, D\u00e9l\u00e9gation de service public, concession de service public Ouverture des donn\u00e9es publiques V\u00e9hicule automatis\u00e9 : Etat de la r\u00e9glementation (exp\u00e9rimentations et d\u00e9ploiement) Les responsabilit\u00e9s en cas d'accident (civiles, administratives, p\u00e9nales) Indemnisation et assurance Protection des donn\u00e9es personnelles et de la vie priv\u00e9e appliqu\u00e9e \u00e0 la mobilit\u00e9 connect\u00e9e Conclusion du module",
    "Modalit\u00e9s": "QCM avec questions ferm\u00e9es et questions ouvertes",
    "Effectif maximal": "Effectif illimit\u00e9",
    "D\u00e9partement de rattachement": "Mast\u00e8re Smart Mobility",
    "Nombre de cr\u00e9dits ECTS": "2 cr\u00e9dits ECTS",
    "Mise \u00e0 jour": "31/01/2024",
    "Code": "ASPCJ"
}