{
    "Cr\u00e9neau": "Sem 3/Sem 5 Lu 8 h 30 - 11 h 15Sem 5 Lu 8 h 30 - 11 h 15",
    "Pr\u00e9requis": "Il est souhaitable que les \u00e9l\u00e8ves maitrisent les fondamentaux de thermodynamique, de m\u00e9canique et de math\u00e9matique (niveau 1A).",
    "Enseignants responsables": "Laurent BROCHARD, Ad\u00e9la\u00efde FERAILLE",
    "Equipe enseignante": "Laurent BROCHARD, Ad\u00e9laide FERAILLE",
    "Objectifs du module": "Face aux tensions croissantes sur la disponibilit\u00e9 des ressources naturelles et \u00e9nerg\u00e9tiques, face aux enjeux environnementaux en g\u00e9n\u00e9ral, face \u00e0 une demande soci\u00e9tale croissante et des r\u00e8glementations en \u00e9volution, l'Industrie a aujourd'hui besoin d'ing\u00e9nieurs de haut niveau sachant int\u00e9grer les enjeux environnementaux dans la conception des produits et syst\u00e8mes, capables d'\u00e9mettre un avis critique argument\u00e9 sur des positions et propositions dans le domaine. Ce module a pour objectif d'int\u00e9grer la dimension environnementale dans la d\u00e9marche de conception de l'ing\u00e9nieur.",
    "Programme du module": "- S\u00e9ance 1 : Introduction \u00e0 l'\u00e9co-conception L'\u00e9co-conception est une d\u00e9marche de conception qui vise \u00e0 remplir une fonction tout en limitant les cons\u00e9quences environnementales. L'id\u00e9e que les ressources de la plan\u00e8te sont limit\u00e9es et que nous risquons de les exploiter \u00e0 un rythme qui n'est pas soutenable n'est pas r\u00e9cente. L'\u00e9conomiste Thomas Malthus proposait d\u00e9j\u00e0 de restreindre la natalit\u00e9 \u00e0 l'aube du 19e si\u00e8cle alors que la population mondiale \u00e9tait dix fois moindre qu'aujourd'hui. Le progr\u00e8s technique a beaucoup chang\u00e9 la donne, et, malgr\u00e9 7 milliards d'habitants en 2010, les conditions de vie ne se sont pas d\u00e9grad\u00e9es pour autant. N\u00e9anmoins, la pression environnementale exerc\u00e9e par l'homme sur la plan\u00e8te commence \u00e0 \u00eatre mesur\u00e9e scientifiquement, \u00e0 l'image du ph\u00e9nom\u00e8ne de changement climatique. - S\u00e9ance 2 : Indicateurs environnementaux L'\u00e9valuation environnementale repose sur des indicateurs dont l'objectif est de quantifier l'impact sur l'environnement d'un objet, d'une activit\u00e9 ou bien encore d'une population. Les indicateurs environnementaux sont utiles en ACV pour l'\u00e9valuation des produits et services, mais pas seulement. Les d\u00e9cideurs publics et les autorit\u00e9s sanitaires se servent des indicateurs pour \u00e9laborer des r\u00e9glementations ou mettre en place des fiscalit\u00e9s 'vertes'. Les entreprises se servent des indicateurs afin d'identifier et combler leurs faiblesses en termes d'impact \u00e9cologique et promouvoir leur image. - S\u00e9ance 3 : M\u00e9thodologie ACV L'Analyse de Cycle de Vie (ACV), qui fait l'objet de ce chapitre, est une m\u00e9thodologie normalis\u00e9e d'\u00e9valuation environnementale. Cette m\u00e9thodologie s'applique aussi bien \u00e0 un objet qu'\u00e0 un service et constitue le paradigme de toute \u00e9valuation environnementale. Nous allons voir que l'ACV s'apparente \u00e0 une 'comptabilit\u00e9' environnementale. - S\u00e9ance 4 et 5 : Cas d'\u00e9tude dieselgate et pratique de l'ACV avec Holis En septembre 2015, le scandale du dieselgate a soulev\u00e9 la question de la pollution due aux moteurs diesel. Au del\u00e0 des questions judiciaires li\u00e9es \u00e0 la triche lors de l'homologation des v\u00e9hicules se pose la question de la pertinence de la motorisation diesel vis-a-vis de la motorisation essence (et autres alternatives). Afin d'y voir plus clair, le but de ce cas d'\u00e9tude est d'\u00e9tudier les fondements de physico-chimie \u00e0 l'origine des \u00e9missions des moteurs thermiques. Une seconde partie est d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'\u00e9valuation des impacts environnementaux associ\u00e9s avec un logiciel d'ACV (Holis). - S\u00e9ance 6 : Conception multicrit\u00e8re La prise en compte de l'\u00e9valuation environnementale dans la conception ajoute une contrainte suppl\u00e9mentaire au concepteur dont l'approche traditionnelle se limite \u00e0 un cahier des charges technique sous la seule contrainte financi\u00e8re. Nous pr\u00e9sentons diff\u00e9rentes m\u00e9thodes formelles pour aborder la conception multi-crit\u00e8re et discutons en particulier l'approche sugg\u00e9r\u00e9e dans la norme ACV. - Examen",
    "Contr\u00f4le des connaissances - R\u00e8gles de validation du module": "Rendu du travail en autonomie en s\u00e9ance 5 sur openLCA (50%) Examen final (50%) Bonification en fonction de l'assiduit\u00e9 (rendus d'exercice \u00e0 la maison, participation)",
    "Adresse du site du module": "educnet.enpc.fr/course/view.php?id=362",
    "Effectif maximal": "Effectif illimit\u00e9",
    "D\u00e9partement de rattachement": "D\u00e9partement G\u00e9nie M\u00e9canique et Mat\u00e9riaux",
    "Nombre de cr\u00e9dits ECTS": "1,5 cr\u00e9dit ECTS",
    "Mise \u00e0 jour": "01/09/2024",
    "Code": "COECO"
}