{
    "Cr\u00e9neau": "Sem 3/Sem 5Sem 5",
    "Enseignants responsables": "Arnaud PASSALACQUA",
    "Objectifs du module": "Il s'agit d'un cours sur les mobilit\u00e9s qui s'adresse prioritairement aux acteurs priv\u00e9s des mobilit\u00e9s plut\u00f4t qu'aux d\u00e9cideurs publics. Il s'agit de fournir aux \u00e9tudiants une compr\u00e9hension suffisante : des enjeux des transports durables ; des espaces urbains et r\u00e9gionaux ; des syst\u00e8mes de transport tant dans leur dimension technique que manag\u00e9riale ; des d\u00e9terminants de la mobilit\u00e9 ; pour pouvoir analyser de mani\u00e8re compl\u00e8te et intelligente les probl\u00e9matiques de mobilit\u00e9s auxquelles ils devront apporter une r\u00e9ponse durable. \u00c0 l'issue du module, les \u00e9l\u00e8ves seront capables de : ma\u00eetriser le vocabulaire technique sp\u00e9cifique au domaine des transports et de l'am\u00e9nagement ; analyser le r\u00f4le de la dimension spatiale dans l'analyse des probl\u00e8mes de transports ; analyser les relations entre am\u00e9nagement, infrastructures et demande de mobilit\u00e9s \u00e0 l'\u00e9chelle urbaine comme \u00e0 l'\u00e9chelle r\u00e9gionale ; identifier les acteurs centraux dans les d\u00e9finitions des mobilit\u00e9s et des syst\u00e8mes de transport ; r\u00e9aliser un \u00e9tat des lieux en termes d'enjeux pour l'environnement des transports terrestres : bruit, pollution atmosph\u00e9rique, effet de serre, sant\u00e9 publique, accidentologie... r\u00e9aliser un \u00e9tat des lieux en termes d'enjeux pour la soci\u00e9t\u00e9 des transports terrestres : march\u00e9 du travail, accessibilit\u00e9, co\u00fbt\u2026 identifier les d\u00e9terminants fondamentaux des besoins de mobilit\u00e9s urbaines et r\u00e9gionales ; d\u00e9crire dans leurs grandes lignes le modes d'exploitation des diff\u00e9rents modes de transports (tant sur un plan technique qu'organisationnel) ; d\u00e9finir les crit\u00e8res pour juger de l'optimalit\u00e9 (durabilit\u00e9) d'un mode \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 une demande de mobilit\u00e9 donn\u00e9e.",
    "Programme du module": "1. Introduction : Etudier et qualifier les mobilit\u00e9s et les espaces urbains 2. Transport et am\u00e9nagement : Le processus d'urbanisation \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale Les relations entre syst\u00e8mes de transport et am\u00e9nagement de l'espace Visite de la m\u00e9tropole francilienne 3. Transport et d\u00e9veloppement durable de la ville : Les enjeux techniques (effet, pollution locale dont le bruit, particules). Les enjeux sociaux et \u00e9conomiques (s\u00e9curit\u00e9 des mobiles, s\u00e9curit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, co\u00fbts des r\u00e9seaux et s\u00e9gr\u00e9gations sociales) 4. Mobilit\u00e9s locales d'aujourd'hui et de demain : d\u00e9terminants et les potentiels de r\u00e9gulation L'\u00e9volution de la mobilit\u00e9 locale et ses principaux d\u00e9terminants Formes urbaines et mobilit\u00e9s Les transports du futur Les mobilit\u00e9s urbaines de demain : analyses des rationalit\u00e9s en cours Les mobilit\u00e9s urbaines de demain : les tensions soci\u00e9tales et potentiels de r\u00e9gulation",
    "Modalit\u00e9s": "35h",
    "Contr\u00f4le des connaissances - R\u00e8gles de validation du module": "Projet par petits groupes (4) sur l'analyse de la durabilit\u00e9 d'un syst\u00e8me de transport urbain qui passerait entres autres sur une analyse des d\u00e9terminants des mobilit\u00e9s, de durabilit\u00e9 des modes en oeuvre (analyse dans les dimensions techniques, organisationnelles et \u00e9conomiques).",
    "Effectif maximal": "35 \u00e9l\u00e8ves",
    "D\u00e9partement de rattachement": "Master Transport et D\u00e9veloppement Durable",
    "Nombre de cr\u00e9dits ECTS": "3,5 ECTS",
    "Mise \u00e0 jour": "septembre 2012 septembre 2019",
    "Code": "DEFD"
}