{
    "Cr\u00e9neau": "Sem 2/Sem 4/Sem 6Sem 6",
    "Enseignants responsables": "Lydie PHAM",
    "Equipe enseignante": "Lydie PHAM",
    "Objectifs du module": "Les attentes de l'entreprise se dessinent de plus en plus nettement en termes de th\u00e9matiques et de comp\u00e9tences (pluridisciplinarit\u00e9), y compris des capacit\u00e9s \u00e0 travailler en milieu international et interculturel. Le cours de droit international compar\u00e9 a pour objectif de dispenser une formation d'initiation au droit fran\u00e7ais mais aussi de favoriser les \u00e9changes de connaissances et d'exp\u00e9riences entre participants de diff\u00e9rentes nationalit\u00e9s afin d'avoir un regard ouvert sur les autres cultures en appr\u00e9hendant les syst\u00e8mes internationaux \u00e0 travers le prisme des libert\u00e9s publiques ou des institutions nationales",
    "Programme du module": "Initiation au droit international compar\u00e9 - premi\u00e8re partie du cours : \u00e9tudes des grands syst\u00e8mes juridiques internationaux Les sources du droit fran\u00e7ais L'organisation judiciaire et les acteurs de la justice fran\u00e7aise La preuve et le contrat \u00c9l\u00e9ments de responsabilit\u00e9 \u00c9l\u00e9ments de droit compar\u00e9 Expos\u00e9s en droit compar\u00e9 et libert\u00e9s publiques - seconde partie du cours : expos\u00e9s, analyse et synth\u00e8se de droit international compar\u00e9 sur des th\u00e8mes de libert\u00e9s publiques",
    "Modalit\u00e9s": "13 semaines CM + 13 semaines petites classes",
    "Contr\u00f4le des connaissances - R\u00e8gles de validation du module": "1.Expos\u00e9 (travail de pr\u00e9sentation orale des syst\u00e8mes en trin\u00f4mes internationaux avec trois directives principales, pr\u00e9sentation du droit positif, analyse historique, synth\u00e8se 2.Dossier (mini m\u00e9moire) 3.Interrogation \u00e9crite",
    "Adresse du site du module": "http://gede.enpc.fr/Programme/Fiche.aspx?param=M:DROE:2017&langue=",
    "Documents p\u00e9dagogiques - Bibliographie": "Polycopi\u00e9",
    "Effectif maximal": "Effectif illimit\u00e9",
    "D\u00e9partement de rattachement": "D\u00e9partement Sciences Humaines et Sociales",
    "Nombre de cr\u00e9dits ECTS": "3 cr\u00e9dits ECTS",
    "Mise \u00e0 jour": "10 juillet 2017",
    "Code": "DROE"
}