{
    "Cr\u00e9neau": "Sem 4/Sem 6 Lu 13 h 45 - 16 h 30Sem 6 Lu 13 h 45 - 16 h 30",
    "Pr\u00e9requis": "Connaissances pr\u00e9alables pr\u00e9cises :- Ma\u00eetrise des concepts micro\u00e9conomiques et outils analytiques standards du calcul \u00e9conomique (module d'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale de 1A) ;- Initiation \u00e0 l'analyse de donn\u00e9es statistiques (module de tronc commun de 2A). Suivre ou avoir suivi un cours d'\u00e9conom\u00e9trie est un plus. Int\u00e9r\u00eat pour les probl\u00e9matiques urbaines et d'am\u00e9nagement du territoire, en lien avec les questions de r\u00e9silience des villes (transport, densit\u00e9 des populations et taille des villes, in\u00e9galit\u00e9s des territoires, liens entre urbain, p\u00e9ri-urbain et rural)",
    "Enseignants responsables": "Annick VIGNES",
    "Equipe enseignante": "Annick VIGNES",
    "Objectifs du module": "Ce cours d'\u00e9conomie des villes et des territoires a pour but de comprendre la formation des in\u00e9galit\u00e9s spatiales et d'identifier les facteurs potentiels de s\u00e9gr\u00e9gation socio-\u00e9conomique. On s'interroge sur les corr\u00e9lations entre in\u00e9galit\u00e9s spatiales, in\u00e9galit\u00e9s de revenu et in\u00e9galit\u00e9s climatiques. S'adressant \u00e0 des \u00e9l\u00e8ves-ing\u00e9nieurs, ce cours cherchera \u00e0 montrer comment des outils propres aux ing\u00e9nieurs (mod\u00e9lisation et conceptualisation) contribuent efficacement \u00e0 la mise en place de politiques d'am\u00e9nagement du territoire. L'\u00e9quipe p\u00e9dagogique est constitu\u00e9e d'une \u00e9conomiste et de deux physiciens, reconnus pour leurs recherches sur les questions d'\u00e9conomie urbaine et de s\u00e9gr\u00e9gation. L'ensemble du cours s'attache \u00e0 pr\u00e9senter les mod\u00e8les th\u00e9oriques mobilis\u00e9s pour comprendre les enjeux de l'\u00e9conomie spatiale et \u00e9conomie urbaine, mais pr\u00e9sente aussi des cas concrets (le Grand Paris, les in\u00e9galit\u00e9s des territoires au niveau europ\u00e9en) et des analyses empiriques que les \u00e9l\u00e8ves s'attacheront \u00e0 analyser, voire \u00e0 reproduire. Les enjeux de transition y sont trait\u00e9s, au travers des questions de congestion et de r\u00e9partition des ressources et des richesses. A l'issue de ce cours interdisciplinaire, les \u00e9l\u00e8ves pourront notamment envisager de travailler \u00e0 l'am\u00e9lioration des in\u00e9galit\u00e9s territoriales, \u00e0 un niveau r\u00e9gional, national ou europ\u00e9en.",
    "Programme du module": "S\u00e9ance 1 : Th\u00e9orie \u00e9conomique, localisation et polarisation (agglom\u00e9ration) : des \u00e9conomies d'\u00e9chelle aux d\u00e9s-\u00e9conomies (Annick Vignes) S\u00e9ance 2 : Le mod\u00e8le de Von Th\u00fcnen ou la formation de la rente fonci\u00e8re. (Annick Vignes) S\u00e9ance 3 : In\u00e9galit\u00e9s des territoires : le cas europ\u00e9en (Annick Vignes) S\u00e9ance 4 : Formation des prix dans une \u00e9conomie spatiale (Annick Vignes) S\u00e9ance 5: Etude d'articles empiriques construit autour d'analyses en prix h\u00e9doniques: s\u00e9quence sur le mode \"classe invers\u00e9e\". Les \u00e9l\u00e8ves travaillent les articles et discutent des points clefs avec l'enseignante responsable. S\u00e9ance 6 Pr\u00e9sentation des \u00e9l\u00e8ves , \u00e0 partir des articles \"prix h\u00e9doniques\" travaill\u00e9s en groupe. S\u00e9ance 7 S\u00e9gr\u00e9gation. Le mod\u00e8le de Schelling (Julien Randon Furling) S\u00e9ance 8 Taille des villes, d\u00e9placements des individus et s\u00e9gr\u00e9gation genr\u00e9e: analyse \u00e0 partir de donn\u00e9es t\u00e9l\u00e9phoniques (Laetitia Gauvin) S\u00e9ance 9 : Mod\u00e9lisation bas\u00e9e-agents de la formation des prix dans une ville, avec influence sociale. Application au cas de Paris. Quelles politiques publiques pour pr\u00e9server la mixit\u00e9 sociale? (Annick Vignes et Laetitia Gauvin) S\u00e9ance 10 : Pr\u00e9sentation des travaux de fin d'ann\u00e9e / s\u00e9ance de validation des acquis (Annick Vignes)",
    "Modalit\u00e9s": "Deux s\u00e9ances (s\u00e9ances 6 et 10) seront consacr\u00e9es \u00e0 des mini-workshops, durant lesquels les \u00e9l\u00e8ves pr\u00e9senteront des travaux en groupe, chaque groupe \u00e9tant r\u00e9f\u00e9r\u00e9 par un autre. Ces travaux donneront lieu \u00e0 des \u00e9valuations, la note finale portera sur le document qui aura \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9e, la pr\u00e9sentation power point, l'oral et la capacit\u00e9 du groupe \u00e0 r\u00e9pondre aux questions du public. A la fin de chaque workshop, les \u00e9l\u00e8ves devront voter pour la meilleure pr\u00e9sentation et ce vote sera pris en compte dans la note finale. On tend l\u00e0 vers des \u00e9valuations interactives, miroirs du cours tel que nous le pensons.",
    "Contr\u00f4le des connaissances - R\u00e8gles de validation du module": "Evaluations interactives",
    "Documents p\u00e9dagogiques - Bibliographie": "Combes, Lafourcade, Thisse and Toutain (2011); Fujita (2014); Schelling (1971), Zenou ( 2011); Gauvin, Vignes, Nadal (2013); Pangallo, Nadal, Vignes (2017); Barth\u00e9l\u00e9my and Roth (2012); Von Th\u00fcnen (1842), Thisse (2005), (Krugman, 2008); Hautdidier, B., Schaeffer, Y., & Tivadar, M. (2021).",
    "Effectif maximal": "Effectif illimit\u00e9",
    "D\u00e9partement de rattachement": "D\u00e9partement Sciences Economiques, Gestion Finance",
    "Nombre de cr\u00e9dits ECTS": "2 cr\u00e9dits ECTS",
    "Mise \u00e0 jour": "01/09/2024",
    "Code": "ECOGT"
}