{
    "Cr\u00e9neau": "Sem 1/Sem 3Sem 3",
    "": "Module en 2 parties : micro-\u00e9conomie (6 s\u00e9ances) puis macro-\u00e9conomie (6 s\u00e9ances)",
    "Pr\u00e9requis": "ECON1",
    "Enseignants responsables": "Francois GEEROLF",
    "Equipe enseignante": "Thibaut TARABBIA, Francois GEEROLF, Ilana SZPIC, Victor CHAPUIS, Loris ANDRE, Gabrielle BAZIN, Jean-Christophe SCHMITT, Th\u00e9ophile JEGARD",
    "Objectifs du module": "L'objectif principal de ce module d'introduction \u00e0 l'\u00e9conomie est d'acqu\u00e9rir une ma\u00eetrise solide des concepts fondamentaux de l'analyse \u00e9conomique. Une attention particuli\u00e8re sera port\u00e9e \u00e0 l'application pratique des th\u00e9ories \u00e9conomiques \u00e0 des probl\u00e9matiques concr\u00e8tes, abord\u00e9es \u00e0 partir de sujets de d\u00e9bat tels que la pertinence d'une taxe carbone, la r\u00e9gulation des monopoles, les causes du ch\u00f4mage et des in\u00e9galit\u00e9s, ainsi que les effets des politiques mon\u00e9taires et budg\u00e9taires. Nous explorerons \u00e9galement la relation entre la mod\u00e9lisation simplifi\u00e9e et la complexit\u00e9 de la r\u00e9alit\u00e9, ainsi que la validation empirique des th\u00e9ories \u00e9conomiques. \u00c0 l'issue de ce module, les \u00e9tudiants disposeront de quelques outils utiles pour comprendre les consensus et d\u00e9bats parmi les \u00e9conomistes, ainsi que pour saisir les d\u00e9veloppements r\u00e9cents de la science \u00e9conomique. Ils seront \u00e9galement capables de mieux appr\u00e9hender et d'expliquer les choix de politiques \u00e9conomiques.",
    "Programme du module": "S\u00e9ance 1 : Marche du travail. Causes du ch\u00f4mage et des in\u00e9galit\u00e9s. OBJET 1 : Pourquoi le ch\u00f4mage ? OBJET 2 : Causes et politiques de r\u00e9duction des in\u00e9galit\u00e9s. SUJET 1 : March\u00e9 du travail SUJET 2 : In\u00e9galit\u00e9s de revenus du travail S\u00e9ance 2 : March\u00e9 du cr\u00e9dit. Immobilier et d\u00e9terminants empiriques de l'investissement. OBJET : Le taux d\u2019int\u00e9r\u00eat influe-t-il sur l\u2019investissement des entreprises ? SUJET : \u00c9pargne et Investissement, \u00e9conomie financi\u00e8re S\u00e9ance 3 : TD (2h30) S\u00e9ance 4 : Macro\u00e9conomie \u00ab ferm\u00e9e \u00bb OBJET : La r\u00e9forme des \u00ab r\u00e8gles budg\u00e9taires \u00bb en Europe. Politique macro\u00e9conomique (budg\u00e9taire). Comment stabiliser le cycle \u00e9conomique SUJET : Macro\u00e9conomie ferm\u00e9e S\u00e9ance 5 : Macro\u00e9conomie ouverte OBJET : Quel est l\u2019effet d\u2019une baisse de l\u2019offre d\u2019\u00e9nergie import\u00e9e, ou d\u2019une hausse du prix de l\u2019\u00e9nergie sur l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise et europ\u00e9enne ? (embargo du gaz russe) SUJET : Macro\u00e9conomie ouverte S\u00e9ance 6 : TD",
    "Modalit\u00e9s": "Cours magistraux en amphis de 2h30 (S\u00e9ances 1,2,4,5) et petites classes (S\u00e9ances 3, 6)",
    "Contr\u00f4le des connaissances - R\u00e8gles de validation du module": "Le contr\u00f4le des connaissances se fait par l'interm\u00e9diaire d'un examen \u00e9crit (45%). Le contr\u00f4le continu compte pour 5%.",
    "Adresse du site du module": "https://educnet.enpc.fr/course/view.php?id=1115",
    "Documents p\u00e9dagogiques - Bibliographie": "\" Introduction aux Sciences \u00c9conomiques \" de O. Gossner, J.-B. Michau, V. Rollet (Economica)",
    "Effectif maximal": "Effectif illimit\u00e9",
    "D\u00e9partement de rattachement": "D\u00e9partement de 1\u00e8re ann\u00e9e",
    "Nombre de cr\u00e9dits ECTS": "2 cr\u00e9dits ECTS",
    "Mise \u00e0 jour": "25/09/2024",
    "Code": "ECON2"
}