{
    "Cr\u00e9neau": "Sem 1/Sem 3Sem 3",
    "Enseignants responsables": "Francois GEEROLF",
    "Equipe enseignante": "Laure GOURSAT, Paul-Henri MOISSON, Jean-Christophe SCHMITT, Th\u00e9ophile JEGARD, Loris ANDRE, Gabrielle BAZIN, Thibaut TARABBIA, Victor CHAPUIS",
    "Objectifs du module": "L\u2019objectif Les \u00e9l\u00e8ves doivent assimiler des notions de base en micro-\u00e9conomie, sur le fonctionnement d\u2019un march\u00e9, tout en comprenant imm\u00e9diatement l\u2019int\u00e9r\u00eat, la port\u00e9e et les limites et en retirant des le\u00e7ons concr\u00e8tes sur quelques probl\u00e9matiques \u00e9conomiques contemporaines. Pour atteindre cet objectif, le cours adopte une approche par objet en introduisant : \u2022 un objet \u00e9conomique concret, soulevant des enjeux contemporains, si possible proche des th\u00e9matiques de l\u2019ENPC. Ces objets ont souvent un lien avec la r\u00e9gulation ou l'\u00e9conomie comportementale. \u2022 les outils th\u00e9oriques (mod\u00e8les, concepts) standards et g\u00e9n\u00e9raux de micro-\u00e9conomie qui permettent d\u2019analyser l\u2019objet propos\u00e9. \u2022 des analyses empiriques (analyses descriptives ou \u00e9conom\u00e9triques simples) pour illustrer ou quantifier l\u2019objet d\u2019\u00e9tude et tester la validit\u00e9 des mod\u00e8les ou r\u00e9sultats th\u00e9oriques. Au total, le cours se veut : \u2022 indispensable \u00e0 tout \u00e9l\u00e8ve se destinant \u00e0 un m\u00e9tier du secteur de l\u2019\u00e9conomie (recherche, enseignement, institutions, conseil...). \u2022 utile pour tout \u00e9l\u00e8ve futur ing\u00e9nieur \u2022 enrichissant pour tout jeune \u00e9tudiant (impact de l\u2019environnement \u00e9conomique sur la vie professionelle et personnelle). Le cours veut \u00e9galement servir d\u2019introduction : \u2022 \u00e0 la partie macro-\u00e9conomie du cours d\u2019introduction \u00e0 l\u2019\u00e9conomie (fondation micro-\u00e9conomiques des mod\u00e8les macro-\u00e9conomiques). \u2022 aux autres cours d\u2019\u00e9conomie \u00e0 l\u2019ENPC.",
    "Programme du module": "0 - Introduction g\u00e9n\u00e9rale 1 - Th\u00e9orie du consommateur et rationalit\u00e9 2 - March\u00e9s et objectifs sociaux 3 - Pouvoir de march\u00e9 et r\u00e9gulation 4 - Externalit\u00e9s, taxe carbone et pr\u00e9f\u00e9rences non \u00e9go\u00efstes / \" prosociales \"",
    "Modalit\u00e9s": "6 s\u00e9ances de 2h30 : \u2022 4 cours magistraux (CM) \u2022 2 travaux dirig\u00b4es (TD) R\u00b4epartition du programme : \u2022 Semaine 1 (CM) : chapitres 0. et 1. \u2022 Semaine 2 (CM) : chapitre 2. \u2022 Semaine 3 (TD) : TD sur les cours des semaines 1 et 2 (1h15 sur le chapitre 1., 1h15 sur le chapitre 2.). \u2022 Semaine 4 (CM) : chapitre 3. \u2022 Semaine 5 (CM) : chapitre 4. \u2022 Semaine 6 (TD) : TD sur les cours des semaines 4 et 5 (1h15 sur le chapitre 3., 1h15 sur le chapitre 4.). PEDAGOGIE D\u00e9roul\u00e9 de s\u00e9ances : \u2022 CM : exposition et exemples. \u2022 TD : exercices courts et longs (probl\u00e8mes), corrig\u00e9s au tableau.",
    "Contr\u00f4le des connaissances - R\u00e8gles de validation du module": "Un examen sp\u00e9cifique \u00e0 la partie micro\u00e9conomie du cours \u00e0 organiser au milieu du semestre, avec des exercices similaires \u00e0 ceux trait\u00e9s en TD, et \u00e9ventuellement des questions de cours. Date, dur\u00e9e, modalit\u00e9s exactes \u00e0 d\u00e9terminer.",
    "Adresse du site du module": "https://educnet.enpc.fr/course/view.php?id=1115",
    "Documents p\u00e9dagogiques - Bibliographie": "Supports : \u2022 slides de cours. \u2022 sujets et corrig\u00e9s de TD. Tous les supports seront disponibles en amont des s\u00e9ances sur Educnet.",
    "Effectif maximal": "Effectif illimit\u00e9",
    "D\u00e9partement de rattachement": "D\u00e9partement de 1\u00e8re ann\u00e9e",
    "Nombre de cr\u00e9dits ECTS": "2 cr\u00e9dits ECTS",
    "Mise \u00e0 jour": "23/09/2024",
    "Code": "ECON1"
}