{
    "Cr\u00e9neau": "Sem 2/Sem 4 Ve 8 h 30 - 11 h 15Sem 4 Ve 8 h 30 - 11 h 15",
    "Pr\u00e9requis": "Aucun",
    "Enseignants responsables": "Gilles LECERF",
    "Objectifs du module": "comprendre et d\u00e9battre de l\u2019\u00e9volution des sciences et des m\u00e9thodes exp\u00e9rimentales. Des crit\u00e8res de rationalit\u00e9 en sciences, de la notion de v\u00e9rit\u00e9 mais \u00e9galement des biais potentiels (question des pseudosciences) ; \u2022 comprendre et d\u00e9battre de l\u2019influence r\u00e9ciproque du d\u00e9veloppement scientifique sur le d\u00e9veloppement technique et industriel et son impact environnemental ; \u2022 comprendre et d\u00e9battre des enjeux de l\u2019influence de \u201cl\u2019intelligence artificielle\u201d dans le d\u00e9veloppement scientifique et technique ; \u2022 prendre du recul et d\u00e9battre du r\u00f4le et de la responsabilit\u00e9 du scientifique et de l\u2019ing\u00e9nieur dans notre soci\u00e9t\u00e9 ; \u2022 Partager son travail et son \u00e9clairage sur une question de philosophie des sciences et techniques \u00e0 ses pairs \u00e0 travers un m\u00e9dia collaboratif (voir les modalit\u00e9s ci-dessous) ; Pour r\u00e9sumer l\u2019objectif de ce cours sera de reprendre la proposition d\u2019H.Arendt et de la faire vivre aupr\u00e8s de jeunes ing\u00e9nieurs : \u00ab ce que je vous propose est tr\u00e8s simple, rien de plus que de penser ce que nous faisons.\"",
    "Programme du module": "Le module sera s\u00e9par\u00e9 en deux parties: la premi\u00e8re (\u00ab de l\u2019episteme \u00e0 l\u2019Arraisonnement heideggerien: un bref itin\u00e9raire philosophique et historique de la science et des techniques \u00bb) aura pour but de sensibiliser les \u00e9tudiants aux enjeux de la philosophie des sciences et techniques. Elle se cl\u00f4turera sur une rencontre avec Charles Ollion qui pr\u00e9sentera son travail en tant que sp\u00e9cialiste de la recherche en IA pour des enjeux environnementaux. La seconde s\u2019int\u00e9ressera plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 la question de l\u2019IA dans les sciences et les techniques. Nous t\u00e2cherons d\u2019y faire une g\u00e9n\u00e9alogie philosophique, technologique et politique de la notion d\u2019IA et de mieux comprendre les implications \u00e9pist\u00e9mologiques qu\u2019elle peut avoir. L\u2019\u00e9valuation reposera sur la constitution d\u2019un m\u00e9dia collaboratif par l\u2019ensemble de la classe. Les \u00e9tudiants devront - par groupe - publier une contribution qui leur semble \u00e9clairer les r\u00e9flexions discut\u00e9es en classe au sujet de la philosophie des sciences et des techniques. Cela peut prendre diff\u00e9rentes formes en fonction de leurs envies et comp\u00e9tences : articles, interviews, organisation d\u2019un \u00e9v\u00e9nement grand public (table ronde), courtes vid\u00e9os, notes de lecture, compte-rendu de conf\u00e9rence, podcasts\u2026 L\u2019enseignant les guidera en fonction de leurs souhaits et de sa propre expertise. Une \u00e9valuation orale aura \u00e9galement lieu : chaque classe d\u00e9marrera par un mini-d\u00e9bat entre 3 \u00e9tudiants au sujet de la lecture du jour, \u00e0 pr\u00e9parer pour chaque s\u00e9ance.",
    "Modalit\u00e9s": "8 s\u00e9ances seront d\u00e9di\u00e9es \u00e0 des cours magistraux ; 3 s\u00e9ances seront d\u00e9di\u00e9es au travail sur le m\u00e9dia collaboratif, sous la supervision de l\u2019enseignant ; 1 s\u00e9ance sera organis\u00e9e autour d\u2019une rencontre avec Charles Ollion, docteur en deep learning de l'\u00e9cole Polytechnique ; 1 s\u00e9ance sera d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la restitution, \u00e0 la mise en commun et \u00e0 la publication des travaux des \u00e9tudiants ;",
    "Contr\u00f4le des connaissances - R\u00e8gles de validation du module": "65% pour la participation au m\u00e9dia (travail de groupe avec bonification individuelle). 25% pour l\u2019exercice de pr\u00e9sentation orale autour du texte. 10% pour la participation globale en classe.",
    "Documents p\u00e9dagogiques - Bibliographie": "Polycopi\u00e9s",
    "Effectif maximal": "Effectif limit\u00e9 \u00e0 35 \u00e9l\u00e8ves",
    "D\u00e9partement de rattachement": "D\u00e9partement Sciences Humaines et Sociales",
    "Nombre de cr\u00e9dits ECTS": "3 cr\u00e9dits ECTS",
    "Code": "EPIST"
}