{
    "Cr\u00e9neau": "Sem 2",
    "": "Aucune",
    "Pr\u00e9requis": "Aucun",
    "Enseignants responsables": "Matthieu VANDAMME",
    "Equipe enseignante": "Matthieu VANDAMME",
    "Objectifs du module": "Ce module \u00e9lectif a pour ambition de fournir aux \u00e9tudiant.e.s des \u00e9l\u00e9ments de compr\u00e9hension et de r\u00e9flexion sur les interactions entre construction/am\u00e9nagement et climat/environnement, au moyen de conf\u00e9rences ou visites par un panel d'orateurs.",
    "Programme du module": "Se loger, se d\u00e9placer, transporter\u2026 constituent des besoins fondamentaux qui n\u00e9cessitent de construire et am\u00e9nager. N\u00e9anmoins, dans un monde o\u00f9 les enjeux climatiques et environnementaux occupent d\u00e9sormais une place centrale, il est n\u00e9cessaire de comprendre et r\u00e9fl\u00e9chir aux interactions entre construction/am\u00e9na- gement et climat/environnement. 1) L'acte de construire, mat\u00e9riel, g\u00e9n\u00e8re des impacts environnementaux : contribution au changement climatique, modification de la biodiversit\u00e9, consommation des ressources naturelles\u2026 2) Les pr\u00e9occupations environnementales influent sur la conception et la construction : conception bio- climatique (pour assurer le confort thermique des b\u00e2timents \u00e0 moindre co\u00fbt \u00e9nerg\u00e9tique et environ- nemental), r\u00e9habilitation du patrimoine b\u00e2ti et conception pour le r\u00e9emploi (pour limiter les d\u00e9chets et l'impact sur les ressources), regain d'int\u00e9r\u00eat pour la construction vernaculaire (bois, terre crue)\u2026 3) Notre volont\u00e9 de limiter le r\u00e9chauffement pose de nouveaux d\u00e9fis (massification de la r\u00e9novation thermique) et les \u00e9volutions climatiques exacerbent les risques, qui n\u00e9cessitent d'adapter le patri- moine b\u00e2ti.",
    "Modalit\u00e9s": "6 s\u00e9ances de 2h30",
    "Contr\u00f4le des connaissances - R\u00e8gles de validation du module": "La validation du module prendra la forme d'un QCM et d'un rapport sur une des th\u00e9matiques abord\u00e9es.",
    "Effectif maximal": "Effectif limit\u00e9 \u00e0 30 \u00e9l\u00e8ves",
    "D\u00e9partement de rattachement": "D\u00e9partement de 1\u00e8re ann\u00e9e",
    "Nombre de cr\u00e9dits ECTS": "2 cr\u00e9dits ECTS",
    "Code": "IMPAC"
}