{
    "": "La pr\u00e9paration aux concours repr\u00e9sente un contenu d\u2019une trentaine d\u2019heures d\u2019activit\u00e9s et du temps de travail personnel. Les s\u00e9ances auront lieu toutes les deux semaines et seront positionn\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 ne pas perturber le suivi du cursus normal. Afin d\u2019\u00eatre accessibles aux \u00e9l\u00e8ves effectuant leur troisi\u00e8me ann\u00e9e hors Ile-de-France, les enseignements seront d\u00e9livr\u00e9s au format hybride en privil\u00e9giant autant que possible les s\u00e9quences en pr\u00e9sentiel.",
    "Enseignants responsables": "Yann KERVINIO",
    "Effectif maximal": "Effectif illimit\u00e9",
    "D\u00e9partement de rattachement": "Direction de l'Enseignement",
    "Nombre de cr\u00e9dits ECTS": "Non valoris\u00e9",
    "Code": "PRPCT"
}