{
    "Cr\u00e9neau": "Sem 3",
    "Enseignants responsables": "Nicolas COULOMBEL , Tatiana SEREGINA",
    "Equipe enseignante": "Tatiana SEREGINA, Nicolas COULOMBEL, Jean-Roger ESTRADE, Maxime TROCME, Christian BINETRUY, Ana\u00ebl MAYEUR, Alexis POULHES, Bruno PEUPORTIER, Aurore WURTZ, Rayane AL AMIR DACHE, Walid AL-SHAAR",
    "Objectifs du module": "Le cours vise \u00e0 initier les \u00e9tudiants aux comp\u00e9tences, techniques et outils pour l'\u00e9coconception de projets d'\u00e9coquartiers (en \" greenfield \" ou en r\u00e9habilitation), en d\u00e9veloppant une vision transverse sur les domaines du b\u00e2timent, du transport et de la biodiversit\u00e9. Ceci donne lieu aux objectifs p\u00e9dagogiques suivants: \" diagnostiquer : initiation aux m\u00e9thodes pour \u00e9tablir un diagnostic environnemental dans les diff\u00e9rents domaines (biodiversit\u00e9, mobilit\u00e9, b\u00e2timent); \" \u00e9valuer : d\u00e9couvrir les m\u00e9thodes et techniques et apprendre \u00e0 mobiliser les outils pour \u00e9valuer un projet (ou une partie de projet) d'am\u00e9nagement dans les m\u00eames domaines pr\u00e9cit\u00e9s; \" \u00e9co-concevoir : se servir des 2 comp\u00e9tences pr\u00e9c\u00e9dentes pour d\u00e9finir un projet adapt\u00e9 \u00e0 un territoire d'\u00e9tude et en \u00e9valuer les impacts environnementaux. La partie mini-projet vise \u00e0 mobiliser les comp\u00e9tences apprises lors du module et \u00e0 les appliquer sur un cas d'\u00e9tude r\u00e9el, et d\u00e9velopper un certain nombre de comp\u00e9tences transf\u00e9rables, en particulier les 2 suivantes : \" travailler en mode projet ; \" travailler en \u00e9quipe. L'atteinte des objectifs p\u00e9dagogiques ci-dessus reposera en grande partie sur la mobilisation de m\u00e9thodes et d'outils d'\u00e9coconception d\u00e9velopp\u00e9s au sein du Lab Recherche Environnement, programme de recherche men\u00e9 par ParisTech avec le soutien de Vinci.",
    "Programme du module": "Les \u00e9l\u00e9ments suivants seront abord\u00e9s lors des interventions et des TDs : \" pr\u00e9sentation des enjeux de l'\u00e9coconception des quartiers \" introduction \u00e0 l'analyse de cycle de vie et application \u00e0 l'\u00e9coconception de b\u00e2timents \" \u00e9coconception et biodiversit\u00e9 urbaine \" \u00e9coconception et mobilit\u00e9",
    "Modalit\u00e9s": "Le module alternera pr\u00e9sentations en format magistral, TD pour apprendre \u00e0 manipuler les outils d'\u00e9coconception et s\u00e9ances d\u00e9di\u00e9es au mini-projet.",
    "Contr\u00f4le des connaissances - R\u00e8gles de validation du module": "Pr\u00e9sentation orale en groupe du mini-projet",
    "Documents p\u00e9dagogiques - Bibliographie": "Publications du Lab Recherche Environnement : https://www.lab-recherche-environnement.org/fr/",
    "Effectif maximal": "Effectif illimit\u00e9",
    "D\u00e9partement de rattachement": "D\u00e9partement Ville Environnement Transport",
    "Nombre de cr\u00e9dits ECTS": "1,5 cr\u00e9dit ECTS",
    "Mise \u00e0 jour": "2 septembre 2024",
    "Code": "PTA05"
}