{
    "Cr\u00e9neau": "Sem 1 MSSem 2 MS",
    "Enseignants responsables": "Claude LAURGEAU",
    "Equipe enseignante": "Jacques EHRLICH, Alain Piperno, G\u00e9rard Yahiaoui, Xavier Chalendon",
    "Objectifs du module": "Introduction et ma\u00eetrise des principaux concepts li\u00e9s \u00e0 l'environnement industriel et \u00e9conomique de la voiture connect\u00e9e et autonome M\u00e9thodes p\u00e9dagogiques : Cours magistraux Etudes de cas et travaux dirig\u00e9s et projets",
    "Programme du module": "Du v\u00e9hicule connect\u00e9 au v\u00e9hicule autonome, panorama mondial, focus constructeurs europ\u00e9ens, Enjeux techniques, s\u00e9curit\u00e9, environnement, congestion, urbanisme, sociaux, Syst\u00e8mes de voiture \u00e0 conduite d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e, voiture autonome, classification des aides \u00e0 la conduite : architecture des syst\u00e8mes intrav\u00e9hicules, automobile/route, technologie : capteurs, t\u00e9l\u00e9communications, cartes num\u00e9riques, localisation, syst\u00e8me de navigation, d\u00e9cision-planification. Autobus et autocars : syst\u00e8mes sp\u00e9cifiques. Le eBHNS, alimentation \u00e9lectrique sp\u00e9cifique gr\u00e2ce aux automatismes.",
    "Effectif maximal": "Effectif illimit\u00e9",
    "D\u00e9partement de rattachement": "Mast\u00e8re Smart Mobility",
    "Nombre de cr\u00e9dits ECTS": "1,5 cr\u00e9dit ECTS",
    "Mise \u00e0 jour": "31/01/2024",
    "Code": "SEAVA"
}